補鑊派錢：受惠人士4大類 點睇佢哋有得攞？

派錢涉及280萬人，你有冇份呢？按政府列出的申請者要求，以下幾類人士皆可受惠，你又認為能否達到當局所指的「補漏拾遺」，照顧有需要人士？

按政府公布的4000港元津貼申請資格，只要當事人並無持有物業，一般大學生和大專生皆可受惠，至於雙失青年因未需繳付薪俸稅，亦可取得全額津貼。另外，過往較少在預算案派糖中直接受益的全職家庭主婦，不少人料亦可以獲得4000港元。

此外，有人關注自僱人士如的士司機、運輸工人、樂器導師、髮型師或其他自由工作者等，是否在派錢之列？根據安排，自僱人士若毋須繳交薪俸稅，即符合申請條件之一；若需要繳交稅款，只要其享受退稅少於4000港元，亦可獲補差額。

由於自僱人士一般不會收到令打工仔「聞風喪膽」的綠色信封報稅表，所以坊間不少人認為他們鮮有報稅。但根據《稅務條例》，任何人以個人身份在香港提供服務以賺取入息，會被視為在香港經營業務，須報稅並就其業務賺取的應評稅利潤繳納利得稅。任何人無合理辯解而未有把應課稅事項通知稅務局，可被罰10,000港元及少徵收稅款三倍的罰款。

屌佢老味，點撚樣做財政司

有樓人士：我又要交個人薪俸稅又要交差餉地租...最終派錢俾班對社會冇幫助人士